Astup ette Mooste walla mehs Jacob Kadak, ja ütlep et timma on Rasina Wenneläne Fedor Semenof käst wöllad perrita, mis tima on Fedorle annud ja orjanut, kui nimmeat siin ütten maian ellasiwat, ja nüd Fedor ei lubba mitte massa. Sellepärrast timma palup Koggokonna Kohtuwannembat, et nimmat ninde asja läbbi kulasiwat, ja oigas moistus tehksewat. Kusip koggokonna kohte mis asjat timma on Fedorli annut, timma nimmitab nid mis siin Rahmatus No32 all joba ommawat üllesepantud, ja ? kohhus on pantud 68 Rbl 7 Cp Hinda. Küsip kohhus kas ni tunnismehet ommawat, et timma kik nid asjad ka on Fedorli annut. Jacop toop ni Tunnismehhet mannu, olliwat Tönso Mik, Wirga Indrig ja Juhhan Pütsep Rasina walla mehet. Küsitud kas nimmat sest asjast middaki tiawat ni 3 tunnismehet wastuwat kik ütte suuka. "Et si puhhas oige on, mis Jacob Wenneläse käst nouwap, et nimmat selge tiawat, et timma on sedda kik wenneläsele on annud, ja ei olle mitte maksu sanut. - Sai ette kutsutud Fedor Semenof ja küsitud mispärast timma ni wõllat ei tahha massa. Timma ütlep, et ta on küll sedda kik Jacobi käst sanut, agga masma ta ei tahha middaki, sellepärrast et timma on enda poolest ka mittu asjat antud, ja et timma sälleparrast enne ütte kopika wälja ei maksa, kui Jacob ei olle tedda rahhu teind. Küsip kohhus mis asjat ni ommawat. Fedor nimmetap nid mis No 32 oli siin Rahmatus on üllespantud ja kel kohhus on 60R.95 Cp. Hinda pannut.
Lasep kohhus Jacob Kadak ette tullema, ja küsip, kas timma nid asjat on Fedori käst sanut. Timma ütlep et timmale mud maksa kui 6 Tb üriRahha omma kortiri tarwis. ja mud ei olle middaki sanut.
Käsap kohus Fedorli omma Tunnismehet ette tooma, tulliwat Timofei Prokow Lanetz? ja kats teiset wenne mehet. Kohhus küsip nid mis nimmad Fedori eest teawat tunnistama. Nimmat wastawat "et nimmat on küll Fedori jures puutöö päle olnud, agga sest asjast mis nimmat kohtu ete kaibawat nimmat ei tea middaki wastudada, sellepärrast kui nid middaki sest asjast ei tea. 
Kohhus moistap. Fedor Semenof maksap Jacob Kadda. 62 Rbl 7 Cp. ja Rahha olgu 7mal Augusti mastud. -
Pämehs: Adam Juksaar XXX
Abimees Karel Kareiding XXX
   "   Juhhan Muga XXX
wormõnder Adam Mürsepp XXX
